---
id: "3181"
title: Tentang
date: 2020-06-06T18:41:38.000+07:00
author: Linux Mania
layout: page
guid: https://wildanfauzy.com/?page_id=3181
description: Sebuah Perjalanan.
header-img: img/tentang.jpg
header-mask: "0.4"

---
<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.wildanfauzy.com" target="_blank">Wildanfauzy.com</a> adalah media santai dan asik nomor satu di indonesia, membahas hal yang tidak terlalu penting menjadi penting hahahah yang mewadahi tulisan yang mempunyai semangat dan kreativitas, dan hanya untuk sekedar hiburan melewati hiruk pikuk dunia.

Wildanfauzy.com saat ini menerbitkan artikel dan dengan pilihan tema yang beragam. Ada 6 kategori yang terdiri dari **Cerita Pendek (cerpen) Note (catatan) Share (berbagi hal yang cukup menarik) Travel (jalan-jalan) Buku (ulasan buku) dan Linux (membahas segala hal tentang linux)** .

Selain ditulis oleh Redaksi Wildanfauzy.com, konten-konten disini juga termasuk kiriman dari para kontributor. Bila Anda berminat menulis untuk media ini, silakan kirim email ke <a rel="noreferrer noopener" href="mailto:redaksi@wildanfauzy.com" target="_blank">redaksi@wildanfauzy.com</a>**. **hubungi lebih lanjut [Kontak](https://wildanfauzy.com/kontak/).

## Dibalik Layar

* Hosting Provider: Boc Indonesia
* Web Server: Litespeed
* CMS: WordPress
* DNS Hosting: Hurricane Electric
* Email Hosting: Yandex
* Sertifikat SSL: Cpanel & Let’s Encrypt
* Server Uptime Monitor: UptimeRobot
* CDN: Quic Cloud & Jetpack
* Statistik dan analisa pengunjung: WordPress Stats

Update 3 desember 2020 pindah dari wordpress ke jekyll

* Hosting: CloudCannan
* CMS: CloudCannan & Forestry
* DNS Hosting: Cloudflare
* Sertifikat SSL: Cloudflare

List diatas membantu berjalannya blog ini mengudara di jagat dunia maya 🙂

## Changelog

* (13 april 2012) – domain wildanfauzy.com didaftarkan di wix beli fjb kaskus
* (8 mei 2019) – mendaftar hosting di boc indonesia paket pro dengan pilihan server singapura
* (14 mei 2019) – mendaftarkan kembali domain wildanfauzy.com di qwords setelah tidak diperpanjang beberapa tahun untung masih avalaibe
* (17 juni 2019) – mencoba menggunakan cdn cloudflare
* (26 mei 2020) – mengganti server dari singapura ke amerika masih di boc indonesia
* (2 juni 2020) – mulai menggunakan cdn quic cloud
* (15 september) – mentranfer domain dari qwords ke rumahweb karena tergiur dengan promo xixixi
* (3 oktober 2020) – mulai menggunakan dns dari hurrican electric padahal bikin akun udah dari taun berapa tapi baru dipake
* (on going) sedang mencoba vps vultr dan cloud kilat dalam satu bulan, hosting unlimited rumahweb tiga bulan, dan dhyhost.
* (3 des 2020) Pindah ke static generator jekyll dari sebelumnya menggunakan wordpress self hosted

Mungkin cukup segitu perjalanan singkat website ini, ada beberapa blog yang menggunakan platform blogger dan wordpress.com tapi lupa password jadi enggak bisa dibuka 😀

Salam,

**Wildanfauzy.com**  
_Tukang Rebahan Modal Bacot_